</math> |cdf =
\(\Phi\left(\sqrt{\frac{\lambda}{x}} \left(\frac{x}{\mu}-1 \right)\right)\)
\(+\exp\left(\frac{2 \lambda}{\mu}\right) \Phi\left(-\sqrt{\frac{\lambda}{x}}\left(\frac{x}{\mu}+1 \right)\right)\)
其中\(\Phi \left(\right)\)是[高斯分布的累积分布函数](../Page/正态分布.md "wikilink") |mean
= \(\mu\) |median = |mode =
\(\mu\left[\left(1+\frac{9 \mu^2}{4 \lambda^2}\right)^\frac{1}{2}-\frac{3 \mu}{2 \lambda}\right]\)
|variance = \(\frac{\mu^3}{\lambda}\) |skewness =
\(3\left(\frac{\mu}{\lambda}\right)^{1/2}\) |kurtosis =
\(3 +\frac{15 \mu}{\lambda}\) |entropy = |mgf =
\(e^{\left(\frac{\lambda}{\mu}\right)\left[1-\sqrt{1-\frac{2\mu^2x}{\lambda}}\right]}\)
|char = }}

**逆高斯分布**的[概率密度函数为](../Page/概率密度函数.md "wikilink")

\[f(x;\mu,\lambda)
= \left[\frac{\lambda}{2 \pi x^3}\right]^{1/2} \exp{\frac{-\lambda (x-\mu)^2}{2 \mu^2 x}}\mbox{ for } x > 0.\]

[Wald分布是μ](../Page/Wald分布.md "wikilink") = λ = 1时的逆高斯分布特例。

当λ趋近于无穷时，逆高斯分布逐渐趋近于[高斯分布](../Page/正态分布.md "wikilink")。逆高斯分布有多项类似于高斯分布的特性。“逆”可能容易引起混淆，其实它的含义是高斯分布描述的是在[布朗运动中某一固定时刻的距离分布](../Page/布朗运动.md "wikilink")，而逆高斯分布描述的是到达固定距离所需时间的分布。

## 参考文献

  - *逆高斯分布*，作者Raj Chhikara与Leroy Folks
  - *系统可靠性理论*，作者Marvin Rausand与Arnljot Høyland

## 外部链接

  - [逆高斯分布](http://mathworld.wolfram.com/InverseGaussianDistribution.html)，位于Wolfram网站。

[Category:连续分布](../Category/连续分布.md "wikilink")